［壯大學術台］入黎傾吓國際關係

為左加強學術台既學術氣氛，
任何學科既討論都應該要有

有見舊高登都好少政治學既討論，
國際關係更加係少之又少，
所以想係呢邊傾吓國際關係
大家見到有咩關於外交既野都可以擺係度講吓

利申：小弟都係讀過吓intro course, 乜都唔識唔好插我

有興趣，但連intro course都冇讀過
btw留名

kissingger 不如講下你本world order 先

點睇歐俄關係？其實美國同俄真係無咩direct conflict of interest ,唔對立其實正常。反而歐洲同俄就係地緣政治上對立～

Post-cold war era 有d咩事其實都係美俄

我係地緣政治撚，我覺得由俄國擴張之後其實一直都係同歐洲國家對立，只係蘇聯想做世界大佬先搞到美國，而家好明顯唔會la...
中國先係21世紀德國la

中國對美俄都有威脅
一方面同俄接壤
一方面搞鳩南海
俄羅斯反而真係好似同美國衝突愈來愈少

21世紀德國係指佢會好似以前德國一戰前咁樣破壞勢力均衡？

政治jj 留名

重點係有野心，有經濟能力做大佬

Trump如果退TPP就

當一個國家係咁吹捧自己大國崛起 要民族偉大復興
民族情緒渲染下本來就好危險

到底侵上場會發生咩事
So far佢既foreign policy都係亂鳩咁up
咩俾日本持有核彈、減少NATO commitment

好多人都驚佢會痴線
其實美國既體系
佢唔係咁易亂黎
我估最後都係稍微光榮孤立算
始終美國軍工對GDP 貢獻甚大
加上軍方同CIA勢力唔係Trump 話搞就搞
最後都係玩下貿易保護算

留名學野

研究開俄羅斯外交

歐俄好難會發生衝突

貿易係主要因素
西方制裁無左歐盟根本唔成事
美國會怕歐盟撤銷制裁
而歐盟已經開始傾要咁做

加上普遍歐盟大國內部分裂
右翼/本土興起
政府要花精力係地方政治多於外交

再加上歐盟大國領袖立場親俄
例如意大利, 法國 (主要候選人)

歐洲主要好抗拒俄羅斯既其實主要係東歐國家同波羅的海
其他西歐大國當俄羅斯係合作拍檔多於威脅

點解美國一定要玩意識形態之爭？佢一見到人地唔玩資本主義個套就想輸出革命？？

留名先 起身參與

覺唔覺歐洲一路行投靠美國既政策行錯？佢地同俄羅斯交好既好處大於交惡

其實歐盟同俄羅斯既關係係制裁前並唔差
就算制裁後亦都唔係真係咁差

重點係西歐唔覺得俄羅斯係威脅
佢地當然覺得無必要同俄羅斯交惡

你睇法國兩大候選人Fillon同Le Pen都係親俄就知歐洲人點諗

而我亦都覺得歐盟對俄制裁會好快終止
睇下係12月定下年6月

我唔信佢真係會所謂痴線啦
但一個對外交冇概念既人做總統
唔多唔少都有啲濕滯
對於亞洲、東歐等等一直靠美國保護既國家始終都係有啲煩

你問我u果時讀過咩
我可以答你除左食女，無讀過書
利申：讀國際關係